Q：公众号微信支付出现“redirect_uri 参数错误”
A：检查 公众号设置-》功能设置 中的网页授权域名是不是当前页面对应的域名

Q：thinkphp5 查询出来的数据出现乱码
A：在控制器头部加上  header('Content-Type:text/html; charset=utf-8');

Q : 打包APP，session的使用
A：因为打包APP中cookie就不能用了，服务器向客户端传一个sessionid（session_id()这个方法得到，然后传到客户端），每个客户端对应的sessionid是不同的，然后再由客户端将这个sessionid通过query_string的方式传到服务器端，服务器端根据这个sessionid就可以获取对应的session了。

Q : 公众号--微信支付，配置好了，什么都好了，就是唤起不了微信支付
A : 没有设置支付授权目录（微信支付--开发配置--公众号支付--支付授权目录）

Q：tp 定时任务计划
A：cd E:\wamp\www\svn_vegetable
     E:\wamp\bin\php\php5.5.12\php.exe E:\wamp\www\svn_vegetable\index.php Seller/Order/auto_run  
     注意：win 计划任务中，操作中，起始于（可选）（T），这个可能引起的问题是直接运行bat没有问题，但是加入到win 计划任务中，就出现    了问题（路径问题）

Q : svn提交，然后项目根目录也同时更新
A : 找到SVN Server的Repositories目录，在Repositories/test/hooks文件夹中创建post-commit.bat，在其中写入命令：  
"C:\Program Files\VisualSVN Server\bin\svn.exe" update "D:\www\test" --quiet --username name --password pwd  
或者 
@echo off  
SET REPOS=%1  
SET REV=%2  
SET DIR=%REPOS%/hooks  
SET PATH=%PATH%;  
SET WORKING_COPY=E:/svn_test  //此处是你的项目路径，此路径必须是一个svn的路径，这意味着你已经checkout出了源码  
svn update %WORKING_COPY% --username name --password password    //输入svn用户名密码  

Q：svn提交后，出现以下错误：
post-commit hook failed (exit code 1) with output:
svn: E155004: Working copy 'D:\www\Test' locked
svn: E200031: sqlite: attempt to write a readonly database
svn: E200031: sqlite: attempt to write a readonly database
svn: run 'svn cleanup' to remove locks (type 'svn help cleanup' for details)
A：原因是Visual SVN Server服务的执行权限不够，不能对指定目录做读写操作。解决办法，修改Visual SVN Server 
     简单操作 win+R  运行 services.msc 找到visual svn server 服务 右键属性 先停止服务之后，再设置登陆，设置桌面交互或者管理员权限

Q:  局域网内如何连接MYSQL数据库[navicat]
A: 一，grant all privileges on test.* to user@'%' identified by '1234'; 意思是，test数据库的所有表对任意IP地址的user用户开放所有权限，登陆密码是1234。
    二，flush privileges;

Q:  ajax 在headers中传递参数，应注意事项
A:            1，$.ajax({
                        async: false,
                        type: "GET",
                        dataType: 'json',
                        data:null,
                        url: "https://iot-api.sensoro.com/developers/device/01621117C698933B",
                        headers: {
                            'X-ACCESS-ID': appID,
                            'X-ACCESS-NONCE': nonce,
                            'X-ACCESS-SIGNATURE': hashInBase64
                        },
                        timeout: 3000,
                        contentType: "application/json;utf-8",
                        success: function(msg) {
                            alert("222");
                            console.log(msg);
                        }
                    });
      2，在项目根目录下新建web.config文件，文件内容如下：
	<system.webServer>
                   <httpProtocol>
                    <customHeaders> 
                    <add name="Access-Control-Allow-Origin" value="http://yunrui.361weixin.cn" /> 
                   <add name="Access-Control-Allow-Credentials" value="true" /> 
                   <add name="Access-Control-Allow-Headers" value="X-ACCESS-ID,X-ACCESS-NONCE,X-ACCESS-SIGNATURE" /> 
                   </customHeaders>
                  </httpProtocol>
	</system.webServer>	

Q:  js计算HMAC(SHA256)
A:  1，引入crypto-js.js文件，如： <script type="text/javascript" src="__PUBLIC__/crypto-js-develop/src/crypto-js.js"></script>
      2, var tt1=  CryptoJS.HmacSHA256(original, appSecret);
          var hashInBase64 = CryptoJS.enc.Base64.stringify(tt1);  //转成base64 

Q:  php 去掉字符串第一个和最后一个字符
A:  substr($string,1,-1); stripslashes()去掉字符串中的反斜杠；

Q:  json_decode()容易出现的问题
A:  $str =  '{"a":"aaaa","b":33,"sn":"dddddd"}'; json_decode($str); 是可以的
     $str2 = "{"a":"aaaa","b":33,"sn":"dddddd"}"; json_decode($str); 会出现错误的

Q:  用navicat 打开权限（服务器上的），可以使本地navicat 连上远程数据库，指令如下：
A:  GRANT ALL PRIVILEGES ON yunrui.* TO 'yunrui'@'%' IDENTIFIED BY 'Zh4a6k2p' WITH GRANT OPTION;
flush privileges;

Q:  如果遇到ajax跨域问题，请使用：
A:     // ajax 跨域处理
        header('content-type:application:json;charset=utf8');
        header('Access-Control-Allow-Origin:*');
        header('Access-Control-Allow-Methods:POST');
        header('Access-Control-Allow-Headers:x-requested-with,content-type');

Q:  如果php接收不到请求传过来的参数，可以尝试用如下方法接收
A:  $_GLOBALS['HTTP_RAW_POST_DATA']  【用$GLOBALS ["HTTP_RAW_POST_DATA"]或file_get_contents('php://input')的情况大多是为了获取$_POST无法接收的数据类型（如XML数据）】

Q:  定时刷新页面
A:  在php中添加header("refresh:60");  60秒后重新走一下这个方法，如下：
      public function index(){
        header("refresh:3600");
        $env_data = M('env')->where('id = 1')->find();
        $this->assign('env_data',$env_data);
        $this->display();
      }

Q:  php导出excel表格，精简代码如下：
A:  /**
        * 导出excel
        * @param $strTable	表格内容
        * @param $filename 文件名
        */
      function downloadExcel($strTable,$filename)
      {
	header("Content-type: application/vnd.ms-excel");
	header("Content-Type: application/force-download");
	header("Content-Disposition: attachment; filename=".$filename."_".date('Y-m-d').".xls");
	header('Expires:0');
	header('Pragma:public');
	echo '<html><meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=utf-8" />'.$strTable.'</html>';
      }

Q:  windows定时任务计划代码如下：
A:  cd E:\wamp\www\svn_vegetable
     E:\wamp\bin\php\php5.5.12\php.exe E:\wamp\www\svn_vegetable\index.php Seller/Order/jiesuan_month
     (注：上面这一句中间有两个空格，第一段：php.exe的路径；第二段：index.php的路径；第三段：模块/控制器/方法)
     位置：控制面板--管理工具--任务计划程序   【创建任务】，将上面保存为.BAT文件

Q:  input 自定义属性，如下：
A:  <input name="shipping_type" ship="店家配送" value="2" type="radio" >, ship为自定义属性，获取自定义属性的值: $(this).attr('ship');

Q: v-for 循环，判断是第一条记录的方法，如下:
A: <div  v-for="vo in cat_list" v-if="$index == 0">ddd</div>

Q:  mui点击事件的写法
A:   $('body').on('tap','.control-item-inline',function(){
	    app.catGoodsList($(this).attr('id'));
       })

Q:  ecshop获取不到kindeditor中textarea的值
A:  在lib_main.php中写入如下方法，然后在goods.php中这样调用  create_html_editor_kindeditor('goods_desc', $goods['goods_desc']);   
function create_html_editor_kindeditor($input_name, $input_value = '')
      {
          global $smarty;

          $kindeditor="<script charset='utf-8' src='../includes/kindeditor/kindeditor-min.js'></script>
            <script>
               var editor;
               KindEditor.ready(function(K) {
                  editor = K.create('textarea[name=\"$input_name\"]', {
                      allowFileManager : true,
                      afterBlur: function(){this.sync();},
                      resizeType: 0    //固定宽高,
 
                  });
              });
          </script>
        <textarea id=\"$input_name\" name=\"$input_name\" style='width:90%;height:500px;'>$input_value</textarea>
    ";

    $smarty->assign('FCKeditor', $kindeditor);
}

Q: tp3.2 连贯查询 getField('id,item');
A: 可以将id做为key, item做为值输出，并且还是数组！

Q:  $res = openssl_get_publickey($pubKey); 其中，$res 为空，原因如下：
A:  芝麻公钥文件格式不对，格式应为每隔64位换行（每行64位），加上头和尾（公钥的头尾和私钥的头尾不一样），公钥文件的标准格式如下：
-----BEGIN PUBLIC KEY-----
MIGfMA0GCSqGSIb3DQEBAQUAA4GNADCBiQKBgQCClMc+x07NYbYK6u6gHyWb35Jc
oFEcJwxn/uslWGr8jMSuoM5l3XCh5AZchV/4e8LSbXPGaKvZGnlMGA7py5oZlrr1
2tpbcREYugVEsMWNVmiAzaOQzF35eKrU2ZGFoEWzvfzhWYn1qEHaMpdqkk94kR25
r6Z3vf1v4RgeLD8sJQIDAQAB
-----END PUBLIC KEY-----

Q: js获取input file 的值
A:  var files = $('#img').prop('files'); 返回一个file对象

Q: php 删除session
A:  unset($_SESSION);session_destroy();

Q: windows svn更新，web站点同步
A:  1, 在hooks中新建post-commit。在里面加入如下代码：
@echo off  
SET REPOS=%1  
SET REV=%2  
SET DIR=%REPOS%/hooks  
SET PATH=%PATH%;  
SET WORKING_COPY=D:/zhujibao/Domains/test.xaredian.com/public_html  //此处是你的项目路径，此路径必须是一个svn的路径，这意味着你已经checkout出了源码  
svn update %WORKING_COPY% --username fulu --password fulu    //输入svn用户名密码  
  2, win+R 在服务列表中找到 VisualSvn Server , 右键属性 登陆-》允许服务与桌面交互

Q: Burp Suite 使用问题
A:  Burp代理后，浏览器无法上网，可以使用

